［翻譯］韓國懸案/奇怪案件2

開定post2
陣間再update新一篇

lm

皮已正

LM

Lm

正皮是給樓主的

留名支持
加油樓主

加油

奇案節目的製作組在追訪神聖的人的信徒時，發現大部分的教徒都是在新澤西州韓人村居住的在美僑胞。

在案發以後，他們的反應為“不是太感到驚嚇，總有著某天會走向這種境界的預感。＂、“雖然有預想過會發生這種事，但真正發生起來確實很可怕。＂

受害者與林教主見面後，林教主會挖出他們每個人的過去，甚至乎是一些非常不好的回憶。信徒指出在宗教儀式中，較容易對治療過往的自身作出反應。（我諗意思係變得比較容易接受過去唔係咁好既回憶）雖然不算是什麼，但這樣看起來（林教主）似乎真的有神力。（ 似心理作用多d）

林教主所帶領的神聖的人由首爾、浦項等地區延伸至全國，以及在美國東北部（主要為紐約和新澤西州）的也有不少韓國人信徒。

即使林氏以教主自稱，但在禮拜時並不會出現。禮拜和說教等都是由李牧師舉行，林教主連聖經解讀這些都沒有做過。林教主把李牧師推舉出來，然後與在他們以下接受著訓練的人說“我的教堂裡有李牧師＂，以此（把神聖的人）變得愈來愈有名。

等樓主出文

留名 樓主辛苦了

繼續lm
感謝樓主

支持

支持！！！

留名

留名
支持樓主

林教主在正式帶領神聖的人以前，她常在韓人教會打轉，糾纏著其他人，要他們聆聽她的說話，又說不聆聽的話就會被詛咒。

去美國之前，她在韓國也曾於五、六個教會大鬧過，（原文寫係嘈到教會都差D要摺埋咁）所以在韓國已經是被除名的狀態。

在韓國，她對一部分信仰較弱的信徒說自己可以做什麼心靈體驗等，以這類話語迷惑他們。

另外，林教主在2010年年中左右，與一名在美國攻讀的楊氏（下稱楊大學生）稱，只要他相信自己以及做好十一奉獻，就可以給他戰爭的預言。結果他奉獻了一億左右的“捐款＂。

當然最後預言完全不正確，於是他向林教主追討款項。但林教主稱那是“上帝的金錢＂，以此為由拒絕還款。

於是，楊大學生對林教主提告，而她被判一年徒刑。

而特別的是林教主出獄後的時期，剛好與李牧師一家回國的時期重疊。

順道一提，林教主聲稱有三千萬是用來為戰爭做準備（購入物資等），另外七千萬左右是燒掉了。 所以法院判斷她是使用了那筆錢。

樓主 新年快樂

推

林氏講嘅嘢咁唔合理都有人信

有時心靈軟弱既係乜都會信架

新年流流 留個名

大年初一留名

熱烈地留名

睇返signal 好好睇

同大家拜個年 恭喜發財，希望新一年再少d懸案，少d受害人

繼續出文

前教徒盧女士憶述“某一日晚上，我丈夫去洗手間時，突然呼吸困難到危殆的狀態。於是我打算報警，但林教主突然過來，要求我不要把丈夫送到醫院，她會請求上帝救活他。她在我丈夫屍身旁邊，持續了三個星期的禱告。＂

因為屍身已經腐壞，所以有人報警。她好像有順風耳一樣察覺到有人報警，接著拋下一句‘上帝叫我走＂，就把盧先生的屍身留下自己逃走了。

及後，盧女士怎樣也聯絡不上林教主。

因為此事而對林教主信仰幻滅的還有在美的韓國人朴氏，案發以後就沒有人再去過教堂。

出住少少先，陣間再出

祝樓主身體健康，繼續出文

有啲似香港嘅611靈糧堂
表面上係有神力可以知道你一啲唔開心嘅回憶，實情其實咪又係邪教，心理學伎倆

live

之前提過林教主很喜歡隨意解說他人的過去，又主張自己可以治療他人的過往。

李牧師在年輕時（約20多歲時）的一次心靈體驗中，看到一條紅色的龍咬他的腰部。林教主得知後，就說“現在有龍從地獄上來。＂

林教主指出那條龍就是李牧師年輕時夢中的那條紅色的龍，連他的女兒及妻子內心的傷痛都是源於這條龍，而李牧師就是這條龍的化身，因此她隔離李牧師夫婦。

之後，林教主一邊指責李牧師的兒女沒有把李牧師看作父親，而是看作龍，另一方面又游說其他信徒推波助瀾。

根據信徒的憶述，當時李牧師的女兒會對著李牧師大鬧“喂！你條紅龍！做乜扮我老豆！＂，而這樣的行為並不單單是她會做，林教主指使其他信徒做同樣的事。

另外，林教主把李牧師與其他人隔離著。她要求李牧師看卡通片PORORO ，原因是因為李牧師懂得太多，要令他身心潔淨下來的話就要隔絕一切。所以他不可以讀聖經、用電話等等，除了食飯及看PORORO外，他不可以做任何其他事情，而這樣的情況持續了好幾個月。

信徒更說“林教主的話就是法律，她叫我們做就做，叫我們死就死。＂

林教主亦會以靈魂骯髒為由，要求一家人要分開，即使在同一間屋，亦應該一人一間房，獨自監禁。

釜山長神大學校的神學教授指出，林教主所使用的方法為典型的B.I.T.E，

B - Behavior Control
I - Information Control
T - Thought Control
E - Emotion Control

後來隨著信仰治療的事件變多，漸漸有不少信徒離教，他們勸李牧師快脫教，可是他沒有接受他們的建議。

神學教授指出，“自己冒著家人反對而選擇了這個團體，現在承認這個團體是錯誤的話，會傷害他的自尊，所以他會洗自己腦，進入認知失調的狀態。＂

（補充一下，認知失調是一個心理學上的名詞，描述在同一時間有著兩種相矛盾的想法，因而產生了一種不甚舒適的緊張狀態，後續為了改善緊張狀態而改變自身行為或想法，使自己相信理念與行為間沒有衝突。

如時薪過低勞累而相信自己熱愛工作、被眾人指責是因為自己的錯誤，內心感到愧疚不願承認而故作輕鬆、對遭嚴酷考驗而進入的團體更有歸屬感，都是認知失調的作用案例。

更精確一點來說，是兩種認知中所產生的一種不相容的感覺，這裡的「認知」指的是任何一種知識的型式，包含看法、情緒、信仰，以及行為等。 FROM WIKI）

而林教主變得愈來愈狠毒，甚至撰寫了一本死亡錄，用混著方言的詛咒大罵已脫教的前信徒。

案發（李牧師死亡）前一個月，李牧師夫婦去找在祈禱院（好似係靈修既地方）的女兒，但找不到所以回家，但一回家就發現大門的密碼更改了。任憑他們怎樣嘗試也開不到門，甚至叫過鎖匠、警察，都無法開啟家門。

而李牧師夫婦為了尋找女兒，在鄉下不同的祈禱院跑來跑去，還會在祈禱院的聖殿內免費過一晚，可見他們的困窘。

最主要的原因是他們的女兒把他們的護照及存摺都沒收，而她的電話號碼亦更改了。

案發後林教主的態度

案發後林教主接受警方調查時，突然又說上帝跟她說話，突然又說自己想食內臟湯、牛血湯等等，食完後立即暈倒裝病的招數都使用上。然後如最初提及，她否認李牧師女兒的證供。

對於失蹤的李牧師夫人，奇案節目到訪過祈禱院打聽，有人稱自己見過李牧師夫人，更說幫助過這位老太太（扶佢之類）。

另外，奇案節目製作組有向李牧師的兒子提及既然他的母親可能在生，可以一起找她，但不知道為什麼他拒絕。

後記，2018年3月24號，在案發現場附近發現疑似李牧師夫人的屍首。

呢單案去到呢度，暫時搵唔到有林教主既判刑，可能仲審緊

加油樓主！新年仲有post 追真係好開心

係呀，同埋佢地係用隔離加洗腦兩個手法，如果本身個人意志唔係特別堅強，又被佢隔絕咗同其他人既交流，咁被人游說到疲勞，就好易中招

呢單好癲

一個人嘅力量好大

見有人講起韓國街頭遇到邪教我都想分享下
我喺韓國住過一排，本身都成日自己一個行街既
幾乎每次 出街都遇到呢啲邪教r我去佢地活動
佢地有好多藉口，我自己遇過既有扮叫你做心理測驗啦，問你邊度嚟之後係咁讚你韓文好問有冇興趣交流下，話自己係韓國大學生要做文化交流相關既project想搵外國人傾下計，仲有最多係問你知唔知咩叫孝道，韓國人有傳統儀式叫你去體驗下咁
咁我當然冇去過啦，本身戒心重，同埋自己一個喺外地真係要小心啲
佢地啲r人小組好似係會換partner既，因為見過有個女既part唔同人咁r過我，不過佢唔認得我
上面講嗰啲唔知係咪真係同一個組織既人啦，但佢地既手法比我感覺好相似
有時無聊，一開始比佢地r我都會聽下佢地講咩，到後期r得太多，佢地一問我知唔知咩係孝道我就玩野講晒佢地要講既野出嚟 之後話我聽唔少喇唔使再講

南陽州果單諗到嘅唯一可能就係個阿婆自己開門
再推論係個兇手喺門口伏佢

想問李牧師係點死嫁？去到呢段無啦啦切入到佢死o左.....

呢單最初嗰頭兩篇有講，佢係浸死既
但因為冇外傷兼且身體入面冇藥物，所以判斷為自殺
而林教主同李牧師個女就以教唆他人自殺罪被拘留

好大機會係阿婆親手開門，始終冇影到有人㩒過門鐘
至於係伏佢定打電話叫佢開門就好難講，冇證據判斷兇手係陌生人定熟人

呢家先發現第一篇文都有故，謝樓主

睇落同耶和華見證人/摩門教果類好似

138억은 어디로 사라졌나：消失的138億去了哪裡？

某日在菲律賓邦板牙省（Pampanga）一處種植蔗糖的農田裡，發現了三名韓國人的屍體，死因為頭部中槍。

解剖結果指出，子彈穿出的位置比射入位置高，所以法醫主張死者是被完全制服後，倒在地上再受槍擊。

同時警方確認兇手殺害死者後，帶走了他們的保險箱。

指紋檢查結果發現三名死者是來自一間公司的管理層，分別為張代表、宋常務及李專務，兩個月前到菲律賓。

開住新case既頭先

睇怕都係為錢殺人

push

大概幾耐更新一次

睇嚟今次到賓仔辦事不力

強帖緊要留個名

追晒第一個post，lm

好鐘意睇依類案.多謝樓主譯咁多

他們以受信業務形式（有冇商科巴打可以解釋下咩係受信，我睇極都唔明 ），從數百個人身上取得約138億左右的資金。及後因為要把本金還給他們，所以張代表一行人就逃到海外。

張代表一行人到達菲律賓後，因為需要在當地安定下來，所以找到能幫上忙，在那裡經營事業的朴氏。（鄰居提到朴氏與宋常務本身是認識關係）

在案發後，警方亦展開對朴氏的調查。

根據朴氏的證供，發現屍體的前一日晚上9:30分左右，張代表一行人說與某人相約在馬尼拉碰面。朴氏把他們從韓國城載到那邊後，就與他們失去聯絡。

但警方發現與朴氏的證供不符合的線索，張代表一行人在晚上12時左右，有在住所使用電腦的記錄。

而且，在當天晚上有CCTV拍下朴氏從韓國城一間餐廳的停車場登上了一架小型貨車，被帶上車的還有一個鏟。

推 好好睇

係咪信托?

應該係差唔多既野，但我唔知可唔可以話係同一樣野

在韓國及菲律賓警方共同搜查下拘捕了朴氏，讓人無語的是，朴氏意圖賄賂菲律賓移民局的職員，希望對方可以放他離去。

他聲稱自己有在存款在賭場，以此賄賂對方把他放走。而確認存票時發現存款是朴氏及已死亡的張代表以共同名義存入的。（存票日期為10月9號，即案發前兩日，金額為三千萬披索（約七億二千萬韓圜））

菲律賓警察相信朴氏因為覬覦張代表的金錢而把他們一行人殺害，所以移民局的人把他收監，而奇案節目製作組找到朴氏與他會面。

而朴氏聲稱賭場的存款為個人財產，與張代表一行人毫無關係。

他主張開槍的是在受害者家中進進出出的熟人金氏，他說金氏闖禍後為了收拾爛攤子曾經去過一次蔗糖種植地。又說自己沒有去過案發現場，又說自己是個實實在在的事業家等等。

但CCTV拍下了朴氏及金氏把車停在蔗糖種植地的場面。

條朴氏都幾on9

見到菲律賓都知冇好野

居然冇賄賂成功，呢part我幾驚訝
係咪唔夠多錢

最初金氏否認參與犯罪的指控，但警方在他衣服上驗出開槍時所產生的化學粒子。（補充返係從手袋的繩索位置及他身穿的褲上驗出少量的粒子）

無可否認的情況下他唯有改口，指他本人的確到過現場，但開槍的是朴氏而非自己，強調自己不是單獨犯罪。（ 呢兩條友係咪假膠嚟，咁易被人踢爆既）

他說自己有與朴氏用通訊軟體聊天，但回國後受到拘捕時因為太害怕，所以把電話扔進了一條河裡。

在科學搜查隊的協助下，在他提及的河道內裡裡外外檢查過，最終在河底發現了他的手提電話。

從他手提電話的聊天紀錄可清晰看到案發前一日的細節，包括為槍枝裝彈藥、開受害者房門的場面等等，透過他的文字完全可以在腦海重現當時的情景。之後又有準備作案工具的部分，這為最關鍵的證據。

朴氏遇上了一個大投資者，接受了三億的資金。因為資金問題備受折磨，無論如何都無法繼續下去。於是與金氏說只是殺一次人，這樣就會給他一億。而金氏就接受了朴氏這樣的提議。

（以下為金氏自己講既版本）金氏到達了菲律賓後，朴氏一直叫他自己一個人處理張代表一行人。可是金氏一直無法下手，連續幾天被朴氏威脅都無法“處理＂他們。

於是朴氏說自己透過當地人處理就好，本來金氏以為就此完結，可是朴氏又失敗了。（呢part冇詳細講，唔知佢係搵唔到人幫拖定點）結果朴氏只好去找金氏提議一起動手。

當天金氏用膠帶纏著張代表一行人，然後與朴氏一起到蔗糖農地棄屍。

根據金氏的證供，案發當日凌晨3點與受害者說有事要商量，所以到達了他們的住所，在朴氏用槍指嚇受害者時，他就負責捆綁他們。

搶去受害者240萬韓圜現金後，在前往農地的途中，金氏曾試圖勒死他們但失敗，所以最後是朴氏在蔗糖種植地上把張代表一行人殺死。

未完，聽日繼續

佢搵既「殺手」同佢一樣咁on9

真係是但搵條友就叫佢幫手殺人

仲要一路落唔到手，又要貪一億 呢單到底咩案嚟

樓主好波，
但最近呢兩單都係好明顯知邊個兇手，
其實唔算懸案、奇案？ [black] [/black]

係韓國睇呢個post別有一番風味

pish

奇就奇在要貪錢又細膽兩個都咁on9

Push

推啊 又live左

Pushhhhhh

又要做殺手又要落唔到手😂

又live左

節目問及金氏對三名死者有沒有什麼話想說：

“真的很對不起，這是不應該做的事，當時財政困難……＂

最後，金氏被判三十年徒刑，於青松監獄服刑。

（以下係朴氏既主張）
與金氏的證供不一樣，朴氏主張是金氏首先提出殺人的建議。金氏說只要十萬，甚至五萬披索就可以殺人，所以朴氏一時沖昏頭才說給他一億（韓圜）。

至於金氏到菲律賓的原因，朴氏說是他首先問有沒有可以賺錢的地方，叫自己介紹給他。

金氏曾經給過錢朴氏（名義上為投資）但後來朴氏並沒有還錢給他。對此，朴氏回答金氏給他的錢並不是投資，而是大家合作（搞生意之類），所以自己沒有意務要把錢歸還。

他全盤否認金氏的證供。

針對自己與張代表是因為資金問題要產生糾紛的主張亦強烈否認，他否認張代表把資金給了自己，而是張代表本人一直保留著資金，他只是與張代表以共同名義借出金錢。

他指張代表只向他說自己是經營股票類的事業，後來從韓國城一個認識的人口中才知道張代表他們是逃來菲律賓。他問張代表一行人打算如何做時，張代表說要70億才可以解決事件（呃投資者之後著草單野），然後說自己沒有錢。

期後節目組再追問有關受害者（投資單野既受害者）的問題，朴氏叫職員送自己回去，再之後製作組去探望他時，他都拒絕接受探訪。

根據心理學家分析，就朴氏及金氏二人的證供看來，金氏的證供可信性較大。而且在接受訪問時，當問及他是不是在張代表一行人逃跑的事情上擔當主要角色時，他突然態度轉變，視線望向遠山。

心理學家指出朴氏作供的表現非常接近一個罪犯會有的表現。

製作組繼續調查朴氏經營的公司，店舖主人卻指出因為生意差，朴氏已經退出了好一段時間（一年左右）。

朴氏又提及過自己有份經營賭場，製作組透過他的熟人找到了該賭場，但賭場相關人士卻回答不認識朴氏。

另一方面，製作組又調查張代表一行人的狀況。其中一名受害的投資者李先生提到張代表的投資方法：

經過一輪運作後，扣除給過投資者的所謂紅利及損失後，應剩餘59億左右。雖然扣除營運開支、成本等應該少於59億，但亦不會差太遠，到底這筆錢去了哪裡呢？

警方確認過（張代表）公司及管理層等人的帳戶，都沒有什麼餘額。由於他們無法追查海外帳戶記錄，無法繼續追蹤那筆款項的去向。

但調查人員發現當中有2億5千萬是透過（投資嗰班）受害者的戶口到了朴氏的戶口（並非朴氏本人的戶口，是他家人的戶口）。

警方在張代表一行人曾停留的宿舍內找到有關資金流動記錄的紙張，寫著當時他們帶到菲律賓的金額大概有17億左右。

不只這樣，張代表一行人以投資賭場名義把12億左右交給朴氏。

經搜查後發現張代表一行人在菲律賓住所中保留著所有單據，包括去街市購物的收據也有好好保存，存摺也有攜帶好，透過這些行為都可以看到他們一行人對於數目管理非常仔細。

而朴氏不單無法像他們般對帳項明細整理得如此清晰，連基本計算大概亦不太好。

所以警方推斷朴氏無法應付張代表一行人問有關投資賭場的項目明細，最初幾次可能還可以含糊帶過去，但長久下去必定會被他們揭發，所以動了殺機。

一名菲律賓居民說“朴氏突然有一筆錢，如果用那筆錢做什麼的話，應該很容易被人知道。所以是南氏（唔知邊度無啦啦又整個南氏）在旁幫忙的，連合約也是用南氏的名義來簽，聽說連合約金也給了。＂

朴氏突如其來有筆錢與一個不知道哪裡來的韓國人南氏一起投資按摩店。

根據按摩店的黃老闆說，朴氏根本無法好好經營店舖，大概做了一月之後就沒有做（一個月之後因為涉嫌殺張代表佢地被人拉咗）。之後本來與朴氏一起經營的南氏把其中一億的權利金（姐係加盟按摩店俾既錢）拿走後便逃跑。

而黃老闆更說來按摩店找南氏的人不少，所以他才懷疑南氏是獨吞了錢然後逃走。

節目組聯絡上南氏，他直認自己是拿了權利金。但解釋是因為以前一個朴氏的朋友向自己借過三千萬左右，他聽說那個人把錢給了朴氏，而朴氏現在又因殺人嫌疑被拘留，無法問清楚，於是自己把權利金拿走，當作互不相欠。

但令人驚訝的是，在移民局被拘留中的朴氏居然找上門，去找南氏追討那筆錢。南氏因為妻子受驚，所以報警處理。

曾經在菲律賓收容所的前在囚人士指出，只要有錢，不論是PIZZA、炸雞等食物都可以運進來，要凍飲、涼冷氣等等都不是問題，連電視、電話及電腦都可以用，甚至女朋友或妻子都可以進到監獄內。

前在囚人士指出，只要有錢，在裡面基本就是皇帝，所以朴氏賄賂看守人員後逃獄是完全有可能的事。（我為我之前講話賄賂唔成功而自食一打 先，果然菲律賓喺呢方面係唔會令人失望）

韓國警方指出菲律賓的行政程序十分緩慢，所以把朴氏送回韓國受審一事一直被推遲。

而最大問題是，如朴氏一直未能送回韓國受審，他就會在菲律賓接受審判。這樣一來，他賄賂執法人員來銷毀證據的機會從而讓自己無罪釋放的可能性十分大。（因為同黨金氏喺韓國，所以唔會去到菲律賓做證人）

但他們也有提到，如果張代表他們的家屬申請（因為係受害者家屬要求），把朴氏引渡回韓國受審的可能性會提高。

最後，家屬已向韓國司法機構提出申請，所以韓國正與菲律賓司法機構交涉中。

呢單案去到呢度

上一單因為牽涉邪教，所以我先講下
呢單其實未破解到既地方係嗰筆錢既去向，而唔係個兇手

記住要行有cctv既地方

睇完呢單 只有一個感想
全部都係on9仔

我有種浪費咗時間睇呢單野既感覺

辛苦曬

點解咁快live

留名先

염순덕 상사 피살사건：廉純德上士被殺事件

2001年12月，在大韓民國陸軍首都機械化步兵師服務多年的陸軍上師廉純德於京畿道加平群下面縣里一帶的村落中與部隊同袍聚餐後，在歸家路途中被殺。

（補充一下，大韓民國陸軍首都機械化步兵師，別名猛虎部隊（맹호부대），是大韓民國陸軍六個機械化步兵師中的一支。該師隸屬於大韓民國第三野戰軍第7機動軍，負責在首爾附近抵禦朝鮮人民軍進攻並進行反擊。
該師曾於韓戰及越南戰爭期間參加過大量戰役。1965年9月，韓國政府將該師派至越南參加越戰。－From WIKI）

軍隊搜查方把案件列為A級，即是要向國家報告的級別。令人費解的調查速度加上不尋常的企圖隱瞞舉動讓案件十多年以來一直未能破解。由於2000年8月後發生的案件都不會有公訴時效，所以此案仍然有再審的可能性。

雖然這樣說，但此案被完全攤開來的話，可能會成為大眾對韓國國軍的迷思事情中，最惡劣的一個事件。

不管軍隊幹部是不是因目擊軍隊腐敗（賄賂之類）而遭殺害，這案件最大的疑團是有開軍方有組織地迅速掩蓋事件。

開新case

live咗 支持

Live左
支持樓主

樓主人呢

推，樓主加油

2001年12月11日，稍為早的晚餐時間，廉純德上士與家人說有聚餐後便離開家裡，身上沒有攜帶手提電話。第一局是在軍隊附近的村莊內一所餐廳進行聚餐。本來沒有預計會出席，在軍隊中負責運輸方面的洪陸軍准尉出席了這場聚餐。

第一局完結後，他們在縣里內的一所N酒館內進行第二局。第二局裡，砲兵團的同僚們當然也有參加，另外還有國軍機務司令部的副士官也參與了。本來廉純德上士不是太（擅長）飲酒，唯獨在第二局的時候飲了很多，更自己一次付清了25萬韓圜的酒費。

他在歸家的路途中被擊倒在地上，及後被目撃者發現屍體的時間為同日23:39分。

死因被判斷為頭部外傷（頭骨骨折、硬膜下出血、蜘蛛膜下出血等）及面部損傷（面骨骨折等）。全北大學的教授看了廉純德上士的照片後，懷疑其下陷粉碎的頭骨並不是一般的骨折，內部有好幾塊塌下的碎片。這表示有人向同一個位置連續攻擊才會造成。

當時廉純德上士的血液酒精濃度為0.23%，代表他是處於無法好好進行反抗的狀態，是個運動神經已麻痺、連路也無法好好走的程度。

樓主加油

樓主遲啲會唔會整理三母子性侵單嘢
網上搵到嘅中文資料好似唔係好多 辛苦樓主了

距離案發現場8分鐘路程的地方有大棗樹的堆枝，不排除兇案所使用的大棗樹木棍是在那邊隨手撿起來用的。犯罪心理分析師根據凶器的選擇，認為犯人受情感驅使，在犯案過程中判斷凶器是否恰當之前，身體已不由自主地追趕上去。

他更指出這案件不太可能是隨機殺人，廉上士被發現的位置在離家不過500米左右的距離，所以凶手很有可能是個了解廉上士移動路線的人。

經搜查後亦確認此案非兇手覬覦金錢而發生的強盜案，因為16萬韓圜的現金仍留在廉上士身上。

屍體被發現前，有人曾目擊到附近有奇怪的動靜。金先生因為有事要做而回到小區附近，他的母親亦同行，正要走上橋過河時，金母見到橋的前面有兩個人。

兩個人的頭髮剃得像軍人般，他們正站著吸煙，後來證實了二人所站的方向正正是案發現場的方向，而目擊時間是發現屍體的幾十分鐘前。

睇下搵唔搵到料講

文呀

推推

推！樓主加油

呢位上士應該知道好多野喎

在這次酒席之前，廉上士和洪准尉起過幾次紛爭。而且不是一般的糾紛，是嚴重影響到人際關係的程度，甚至與其他同袍曾透露過想轉役。其他同袍在奇案節目提到廉上士一定不是因為業務繁忙，而是人際關係讓他萌生轉役的想法。

他們矛盾的源頭是因為廉上士目擊洪准尉挪用軍款的行為，單單這樣看來只是一個副士官的私吞行為，但當這個行為與所屬國軍機務司令部的李中士扯上關係後，說法就不一樣。

因此兩人被認為是最大機會殺害廉上士的疑犯。

陰公

推!

接到報案後，首先到達現場的是憲兵隊成員，之後才是警察。當時任職軍團的全元士趕到現場確認身份。雖然他先聯絡負責軍事管理的普及官？（呢個唔太知有冇中文，大概等於美國既First Sergeant一級軍士長），但因為普及官亦嚇一跳，所以轉為更高級的軍官聯絡全元士進行身份確認。

全元士到達時，憲兵調查隊推測廉上士是被車子撞倒後，司機不顧而去，而頭部的傷口是被車子的倒後鏡所傷。及後他們確認了廉上士的身份和把他送上擔架後，駛往軍方醫院。

但當時加平警局的搜查人員直覺此案是他殺，而非交通意外。在憲兵把屍體送往軍方醫院前，他們想著一定要接下此案。搜查官員向全元士談及如果案件是交通事故，廉上士不可能除了頭部受傷以外，身體上沒有其他傷痕，所以是他殺的可能性高很多。

全元士聽過他們的推測後，苦惱了很久，最後相信了警方的判斷。

翌日，在搜查過程中發現了染上明顯血痕的木棍，讓本主張是交通意外的憲兵方面非常慚愧。

木棍上的痕跡與廉上士的頭部傷口一致。由於廉上士的傷口主要集中在臉部，這類的證據指向案件為仇殺居多。

軍方和警方對案件的搜查態度微妙而且不太一致。事實上，從案件報告看來，軍方主張案件為意外，但警方指出是凶殺案。

在案發後兩天，搜查本部接到匿名者用公共電話的舉報，內容簡短，只說“廉上士的死亡是由軍隊的內部人員造成。＂

調查過後，發現電話是在抱川市一帶的休息站打來的，由於大家對抱川的認知都是軍事城市，所以舉報人為軍方人員的可能性十分高。

警察在初步調查時指出“在酒席上留到最後的人就是犯人。＂只要把名單給目擊者作比對就可。這張紙條一直保存至今，而名單中有國軍機務司令部副士官馬中士、李中士及上述提及過的洪准尉。

pushh

推，g持。

依單警察竟然做到野

案發當日，廉上士在離開家以前曾說道當天是不能缺席的場合，此句話不知道是指晚餐還是晚餐後的酒局。

首先要搞清楚洪准尉為何會參加聚餐。從宏觀來看，雖然可稱洪准尉和廉上士是同一旅團，但廉上士的所屬部隊與運輸部並不能稱為同一個部隊。

明明不是同一個部隊，但洪准尉卻出席了聚餐，當時全元士也對此感到訝異。不過，因為砲兵許多時候向運輸部借車，所以也不能無緣無故懷疑他。而且，他有可能是與其他參與聚餐的幹部關係親近，所以出席這個場合的。（此部分需要與其他幹部證實）

最大的問題是聚餐後的酒局。洪准尉參與聚餐的原因，可以解釋為與其他人關係不錯。但實在沒有參與聚餐後又再繼續參與酒局的理由。

參與聚餐的人沒理由會把本來關係不好的洪准尉及廉上士單獨留下。而且偶然遇上其他部隊的幹部，甚至是與其他部隊關係都一般的國軍機務部幹部一起參與酒局。

在酒局後，上述提及過的名單，包括馬中士、李中士及洪准尉一同去了附近的桌球廳打桌球。而當時有人證，此人證為當時經營軍需產業的李社長。

李社長作證說道四人一起打桌球，這就是不在場證據。

但這樣的證供並沒有物證支持，在2001年時CCTV仍不是普及的東西。因為李社長的證供所提及的四人入面，有三個人都是疑犯，所以需要有其他實質證據作交叉核對。

再加上李社長從事的是軍需產業，本來就是個不太可能說軍人壞話的身份，尤其他更是會一起與他們去唱K、打桌球的關係。

因此，由李社長提供的不在場證據並不能被接納。

而當時軍方搜查隊沒有作任何交叉驗證就單方面採納了李社長的口供。

好耐無上水又live左
加油樓主

求加速 呢篇有啲悶

Live 左緊係要推一推

廉上士的弟弟在案發後趕到軍方醫院看驗屍結果。他作證曾目睹陸軍憲兵的驗屍官不停在哥哥的屍身上敲敲打打的場面。正當他想再往前看時，被其他憲兵制止了。

即使後來有警察安撫廉上士的弟弟，但他仍然是怒不可遏。

由於首都機械化步兵師為第七機動軍團所管轄，當時由他們的上級執行調查。一位是首都機械化步兵師憲兵的隊長具中校，另一位是第七機動軍團的憲兵朴少校。

奇案節目曾針對案件打算找兩位作訪問，具中校沒有回應他們的邀請，而朴少校則說自己已經忘記案件。

隨著日子一天一天過去，軍方的旅團長一直催促廉上士的妻子趕快處理喪禮的事宜，甚至到後來是帶著威脅口吻強迫她要舉行葬禮。

當時部隊的旅團長黃將軍在接受奇案節目採訪時，談及失去了廉上士這樣的人才實在是十分可惜。

但實際上在案發後，他曾發表過這樣的見解“我認同有捉拿犯人的義務，不過會不會影響到軍隊的正常運作呢？＂

首都機械化步兵師的朴將軍也有發表過類似的意見“如果憲兵只集中在單一事件上的話，可能會產生其他問題。希望可以盡快解決案件，回復正常的運作。＂

第七機動軍團的金將軍同樣認為“擔心與軍隊有關的調查長久下去會導致士氣低落。＂叮囑要維持部隊的正常運作。

從以上上級軍官的反應可看來軍隊彌漫著明哲保身主義，特別是在這宗案件內如果查出是軍人殺害同袍，會嚴重影響上級指揮官的聲譽及晉升機會。

例如上述提及過的黃將軍後來更晉升至中將、金將軍投身到政界，成了國防部部長。可是朴將軍則沒有得到晉級的機會，只在國防部擔任採購部本部長，然後在2006年退役。

不過沒有確實證據證明事件與國軍機務司令部有關。

終於講到世越號，之前睇過好多資料真係發覺韓國政府好垃圾

岩岩都睇緊

樓主

樓主去左邊。。。我等緊阿喂

廉上士的死亡只被當作一般死亡處理，甚至連殉職也不是。原本按照規例，警方判定為他殺的話，會按照殉職處理。包括會特許晉升一級、遺孀會得到死者的退休金（／長俸之類）、得到國家功勛人士審查的機會等等。

但軍方一邊威脅廉上士的家屬，另一邊又控訴警方侵害搜查權、操控案件調查等。本來家屬致力於殉職審查的訴訟，但後來他們只想知道廉上士無辜被殺的真相。

與軍方消極的態度不一，警方全力支持再次調查這宗懸案。

後來軍方不知道是不是因歉疚，廉上士的骸骨並沒有在私人墓地安葬，而是在屬於國立顯忠院下的護國院（唔係真正葬喺顯忠院入面，全韓國有幾個地方有呢類既國立公墓，當中以顯忠院係最出名）內長眠，同時亦被授予勳章。

（國立首爾顯忠院是韓國國軍軍人墓地，包括韓國獨立運動、韓戰和越南戰爭殉職的軍人。只有一個外籍人士埋葬在該地，即參加過三一運動的加拿大人弗朗西斯•斯科菲爾德（Francis Schofield，1889－1970）。）

這樣的舉動大概是因為政權的交替以及節目播出後大眾的反應，讓軍方重新審視殉職審查及移葬顯忠院的事。

當時案件的搜查官李警衛在接受奇案節目訪問時談及，雖然懷疑洪准尉是兇手，但奈何沒有證據，所以無法做什麼。

案發後三個月（佢寫得有d唔清楚，唔肯定係案發後三個月先搵到煙頭拎去驗/研究院三個月後先肯幫佢地驗），他們委託國立科學搜查研究院檢驗在案發現場漢拿山發現的煙頭。

但國立科學搜查研究院並沒有認真檢驗，更被發現曾與國家機務司令部會面。後來國立科學搜查研究院指出經鑒定後，認為煙頭是警察同僚的。

唔好意思呀！呢輪有d忙，譯得好慢

首先要改返上一段既翻譯，有個位譯得唔好，唔好意思 ：

當時案件的搜查官李警衛，在接受奇案節目訪問時談及，雖然懷疑洪准尉是兇手，但奈何沒有證據，所以無法做什麼。

應該係：

當時案件的搜查官李警衛，在接受奇案節目訪問時談及，對案件只留下頗為可惜的印象，因為曾經懷疑洪准尉是兇手，但奈何沒有證據。

李警衛談及案件在調查初期一共有9名同事一起負責，但過了不久後，碰巧遇上警方進行示威活動的時期（勞動糾紛），所以人數慢慢減少，及至後來只剩下他自己一個人。

另外關於廉上士的遺物還有一個特別的地方，雖然案發時廉上士身上的現金沒有被奪去，但放著信用卡的銀包卻不見了。後來案發後不久，信用卡有被使用的記錄。

查看記錄後發現是一個女性使用的，再追踪下去發現，使用的人正正是李警官的熟人。由於事件牽涉警方，所以進行內部調查時，李警官都流露出不太自然的態度。

再細查後更揭發出李警衛曾經刻意控制、擾亂搜查證據來掩飾案件真相。當節目製作組把廉上士的照片拿到他面前時，他居然反問“這是誰？＂

隨後，當製作組再追問他為什麼沒有把DNA結果交給廉上士的家屬時，他閉口不談。

2007年，李警衛從加平警局離職，他沒有帶走辦公用品，不知道是不是因為要留作調查用途。

這樣看來軍方對警方的仇恨並不是完全沒理由，凡是有良心的話，根本不會動證物一分一毫。

因為洪准尉是最有力嫌疑人，李警衛針對他的調查更多。但他被指摘對國軍機務司令部的李中士沒有進行任何調查。

而李警衛在離職前並沒有與接任的警官交接案件，甚至沒有在警方電腦系統內輸入案件的細節。所以在京畿地方警局接手再新調查案件前，警方一直被批評忽視案件。

巴打加油！ 好多人支持同睇緊你

李警衛被揭發在調查案件期間，持續地與涉案疑犯會面的行為惹起批評。

擔任搜查的警官：為什麼與李搜查官（即李警衛）見面？
李中士：四次的見面都是由李警衛首先提出的。（說是因為牽涉案件的問題而會面）

李社長（前文提及說案發當天與三個軍官去打桌球，作不在場證明的人）：
最初是因為他要求我介紹的，所以他們在開始見面。
製作組：誰要求的？
李社長：即是李警衛要求我介紹那個人和李中士給他們認識，所以我有打過電話讓他們會面。

當時李社長和國軍機務司令部，李中士的同僚馬中士非常親近。廉上士被殺案的搜查過程中，李社長接到李警衛的聯絡，拜託他安排自己與李中士及馬中士見面。

不久後，李社長就安排了一頓酒席，參與的人有李中士、馬中士、李警衛及李警衛的一個後輩。

李社長自己籌備過一次這樣的聚會，後來聽過他們幾個在案件結尾階段曾舉行過類似聚餐的活動。

另外有人印證李社長的說話，正正是加平警局的警官，他曾看過他們聚會的場面。

製作組：你曾看過李警衛與機務人員一起食飯？
當時有參與案件調查的警察：對，有看過。那時候在餐廳與國軍機務司令部的人見過面。在案件正進行得如火如荼的時候與我們見過面。

再挖下去發現更多這宗案件的證據，加上因為這宗案件讓軍方與警方的仇恨日增，所以警方決定再次展開調查。

上文提及包括幾個疑犯在內，合共四人曾在案發當日到桌球室打桌球。

（唔計同軍方牽涉到利益既李社長）在最初搜查階段時居然找不到其他證人證明這四人真的到過桌球室。

結果在再開始調查的階段發現了讓人吃驚的事實，該桌球室的店主向警察作供，當晚只有兩個人打桌球。

案發當日，因為時間已經很晚，桌球室主人急著想關門回家，所以對於前來的客人記憶特別清楚，他非常確定地說只有兩個人，他沒有作過任何證供說是四個人打桌球。

“進來的是四個人，然後有兩個離開了。＂但他記不清出去的那兩個人有什麼特徵。

他又向警方提到“來到桌球室的憲兵搜查官對穿著制服的人恭敬地說什麼國軍機務司令部的。該憲兵的處境好像很可憐，又再次與那個人說話。而國軍機務司令部的人在他說明的途中一言不發離開了。＂

透過桌球室店主的證供，可以知道在調查過程中曾經有國軍機務司令部的人與憲兵一起到過現場。

因為出現了新的證供，於是警方再次傳召李社長。

李社長稱“事實上確實是四個人到桌球室，但後來有兩名離開了。對於李中士是幾點到幾點離開，完全沒有印象。回想起來好像見過洪中尉使用過逃生樓梯出去。＂及後再說出只剩下自己與馬中士二人打桌球，這樣與16年前完全相反的供詞。

因此，當年對於李中士及洪准尉的不在場證據根本是假的。

警方直接把李社長作證的影像給予SBS電視台的奇案節目播放，而電視台有在影像的右上方加上“重新調查時李社長的證供＂等字眼，充份說明這是可以作為呈堂證供的資料。

但卻被指李社長的陳述單純是因為他個人情感及失誤，並非馬中士要求他作任何虛假陳述的。

洪准尉受到懷疑是因為他與廉上士有關貪污的矛盾，但所屬國軍機務司令部的李中士理應與廉上士沒什麼交集或糾紛才對。

但在再次調查的階段有新的證供，證人是案發當日軍人飯後到過的酒館內，其中一個女侍應。在酒席的期間，李中士曾把廉上士叫出去，希望單獨和他談話。

另外有女侍應聽到他們談話的十五分鐘內，有過激烈的爭吵。之後李中士與馬中士一起回去（酒席內）。

由於上文提到洪准尉及李中士在案件初次調查時的不在場證據是假的，於是警方再把兩人請來重新調查。

警方要求二人作現場鑒定調查。雖然當時打算確認李中士的移動路線，但他以強硬的態度拒絕，而且因他在國軍機務司令部現役的身份，警方沒有再介入的餘地。

因為洪准尉是已轉役的身份，非軍方人員，所以警方可以要求他出席。雖然他答應了，但以飲醉失憶的理由不了了之。他在接受奇案節目訪問是也是以一貫典型不記得的方法來回應。

狼狽為奸

呢單真係唔想再睇
根本就係軍方施壓

當時搜查記錄提到案發現場的煙頭是有兩根（在屍體頭部下方），警方交給科學搜查隊檢驗的結果指出“分別驗出男性DNA，確認為李中士及洪准尉的遺傳基因。＂

對此，軍方以“煙頭是警方從酒館撿出來放到案發現場捏造的證據。＂來辯駁。可是，在酒館的煙灰缸是裝了水的，如果是在那裡拿出來的煙頭也肯定會沾了水，而該兩根煙頭並沒有任何水漬。

當時部隊憲兵搜查官：案件進行得非常不順利，奇怪地不順利。
製作組：從什麼時候開始及怎樣不順利呢？
搜查官：警方全都知道呀！（後來憲兵搜查官都說對警方的DNA檢驗報告不是盲目地懷疑的）

搜查官：分明警方只告訴你煙頭的DNA檢驗與李中士吻合，對吧！沒有告訴你其他歸責事由（歸責事由是指依據某種事實狀態確定責任的歸屬 <-唔太識法律字眼，如果有錯請指正）？
製作組：什麼歸責事由？
搜查官：你去問問他們吧！問問他們為什麼不跟你說其他事情，只單單說這個（讓憲兵搜查官覺得鬱悶的地方是，雖然發現這個證據的是警察方的人，但讓這證據顯得可疑的也是因警方的人）

原來的情況是已驗出一個煙頭的DNA與李中士吻合，但有個警員做出十分可疑的舉動，突然拿出第二個煙頭到國立科學研究院委託他們檢查。

搜查官A：（2002年）3月15號嗎？發現了有警察同袍DNA的煙頭？
搜查官B：為什麼在同一個辦公室工作的人會再次委託檢驗呢？難道這不是很荒唐嗎？所以很難不把這看作是摻了水份的證據。

後來發現是參與這宗案件的警察（即上述提及過的李警衛）有非常大的嫌疑試圖破壞證物。

李警衛後來拿去檢驗的煙頭是來自自己的一名前輩金警司的。他甚至沒有向同僚公開最初兩個煙頭（李中士及洪准尉）的檢驗結果。

因此導致後來其他警察再次委託國立科學研究院時發生鬧劇，負責收回煙頭的警員告訴製作組，除了最初的兩個煙頭外，沒有收回過其他東西。

在軍方看來，警方是在無視證據，也是後來為什麼他們認為煙頭的檢驗報告是捏造，所以不採納。

不過也要幸好李警衛破壞證物的舉動失敗，所以京畿北部地區警局負責這宗案件的隊伍以此為根據再次展開調查。

留個名支持

呢單野都幾亂

剛才提到李警衛所提供的煙頭是來自金警司。為此，金警司在接受節目採訪時回應“就算在當時，我也已經是個參與過不少案件的人，怎會在案發現場抽煙，還要把煙頭棄置在那裡。絕對不會有這樣的事！就算無腦也不會做這樣的事吧！”李警衛反駁是在案發現場周邊撿到的。

開首時曾提到的作案凶器（大棗樹木棍）是警方在案發後第二日於現場附近找到的，木棍直徑9CM、長度超出50CM，當時檢驗結果指出木棍與廉上士頭部的傷痕吻合。

而且，木棍還沾上大量血痕，這些血痕亦證實了是廉上士的。

犯人之後應該是跨過乾涸的河流逃去，然後在那裡扔掉作案工具。

在重新調查案件的階段，因為距離初次搜查已經很多年，警方打算把木棍再交給國立科學研究院檢驗，希望藉著新的技術能有不一樣的發現。

可是，當他們以為尋找到木棍保存的地方時，卻什麼發現也沒有。

後來，搜查官回答“應該是保管在某個憲兵的倉庫內，但好像不見了。＂

現職陸軍法務室的相關人士聲：“我們也是接到這案件時，才初次聽到木棍消失的消息。扣押的物品不見了，你說像話嗎？＂
製作組：“軍方做這類案件調查多久了？＂（呢度應該係講軍方著手做案件調查類型既工作有幾耐，而唔係指查廉上士呢單野幾耐）
相關人士：“三十年左右吧！三十年。＂
製作組：“有沒有試過遺失凶器這樣的情況？＂
相關人士：“事實上，在我任職期間，我沒有遇過這樣的事。即使是些微的證物也沒有試過不見。＂
製作組：“這樣的話，在國防部的立場不是應該向憲兵隊進行問責嗎？＂
相關人士：“當然，有也不出奇。＂

軍方對此的回應為，“木棍是因保管倉庫清拆，在移送到其他地方的路途上遺失。

因為牽涉兩次既調查，而且個網冇明確既時間線，所以好似成日跳嚟跳去咁

好痴線

留名支持樓主

首先，軍方顯然不把遺失木棍當作一回事（冇對任何人追究／作出懲戒），這樣的態度激起民眾批評。同時亦讓他們受到質疑，是否刻意扔掉證物，意圖掩蓋事實真相。

2018年2月，案件中的最大疑犯李元士（即上提及的李中士）遺下15頁遺書後自殺身亡。當時他因涉嫌在派遣到空軍士官學校值勤期間進行性買賣而被調查中，如事件屬實，會在羞辱中退伍，以前因軍人身份而受到的優待亦會消失。

到達自殺現場的消防隊長指出，李元士不是穿軍服，而是打扮得很正式，應該是為了拍攝自己死亡的片段。

警方調查他的遺物時，發現他在死前被警方傳召調查後，曾多次在網路上搜尋、確認殺人罪的公訴時效。

自殺前因為李元士軍人的身份，搜查過程非常複雜。及後，軍士法庭的兩張通知書被駁回。

負責再調查的檢察官稱“因為有共犯，而且共犯應該曾一起在現場，一個泄露口供的話，會讓其他口供亦被影響。所以與軍方協議，在獲取新兵的同時去確定口供。（呢一PART我都唔係好明個意思）大家都商量好，軍方亦非常熱情說‘OK，會進行得很順利’，但後來進行得並不順利。＂

結果警方調查7-8個月也沒有什麼進展，所以在2017年9月正式到訪陸軍部門，本來警方已經針對李元士性買賣的罪行而分隔他和軍隊進行起訴。而針對他剩下的殺人嫌疑，警方已申請移牒。結果在2018年2月，軍方也進行隔離起訴。

呢排南韓娛樂圈又爆大鑊
充實反映韓國有幾黑暗

又係性買賣

[red][軍事法庭/red]

[quote]軍事法庭［/quote]

唔好意思手殘加眼殘
多謝指正
我會一炮過譯埋個尾先出，呢單案我拖咗太耐

與其他懸案不一，警察好像能夠破案，主要是因為疑犯已經退伍，搜查權已在警方手上。而且警方已經掌握了DNA等證據，只要他們下定決心，總有一天可以拘捕犯人。

雖然疑犯指責警方偽造證據，但反過來證明並非偽造的證據也很多。國防部即使想介入，但礙於大眾的指責亦無法成功。

因李中士而受到案件牽連的500機務部隊所撰寫有關廉上士死亡事件的內部報告文件，當中包括接到報案的時間、報告的時間，以及遺孀在第二日凌晨3點30分接到消息等內容。

其中軍方和警方共同調查後談到“左邊太陽穴有‘ㄱ’形的撕裂傷口、頸部有擦傷，但沒有與人打鬥的痕跡，所以主張為遇上交通意外後，車主不顧而去。＂

對此議員表蒼園（ a South Korean politician, with professional expertise in police studies and politics. He is an outspoken, self-taught and self-proclaimed expert on criminal profiling）在正式調查前已經下了定論，即是示意不要節外生枝。

因為最初文件一直提及是車輛肇事逃逸，即使後來多項證據指向是殺人案的可能性極大，在憲兵那邊仍然一直反復提及是交通意外。這也是為什麼他們受到大眾懷疑是元凶。

現職陸軍法務室的相關人士：“憲兵那邊為什麼這樣處理這單案件，我是不太清楚，但軍方檢察那邊應該沒有把案件列為意外死亡。＂

製作組：“知道廉上士死亡案件的檢察部門確實位置在哪裡呢？＂

相關人士：“首技師（猛虎部隊）法務室。這個，雖然是這樣說，但檢察方面（對這宗案）沒有事事上心。雖然禮儀上應該要研究怎樣處理，但撞上定期的人事議題。現在是12月開始做，那時我們法務院是4月做。４月是人事時期以及其一連串相關的部分。＂

奇案節目認為此案成為懸案的理由：

有意的偽造和極度無能，以及警察讓人無法理解的行動+案件初期軍方有組織及可疑地介入+從案件最初到再調查中間的十年內，軍方檢察一直沒有移交案件而是一直封印的猛虎部隊憲兵隊＋了解廉上士案件，但都沒有向憲兵申請移送案件的猛虎部隊法務部內的檢察組織

雖然前文提及馬中士也有嫌疑，但後來並沒有什麼談及到他的資料。

另外補充兩個人物資料，一位是盧科長（警方），是最初到達案件現場的人物，亦是他向軍方提出廉上士一案為他殺。

同時，軍方認為是車輛肇事逃逸的機率很高，負責把廉上士送到軍方醫院的也是他。

後來，案件的搜查科長突然由李科長頂上，而盧科長則退出了這宗案件。那時參與調查的警察中，有一名對偵破案件的意欲很強烈。

第二位要補充的人物是李科長，本來是負責交通調查事務，後來被派去擔任廉上士案件的科長。他從軍方幹部出身，受到警方特別錄用才加入了警隊。

他是唯一一個知道（前文提及意圖污染證據的）李警衛手持的證物，掌握煙頭的DNA鑒定書所引伸的調查情況的人，可是在2017年離世。

簡單嚟講就係不了了之既案件

期待新案件

세 모자 성폭행 조작 사건：三母子捏造性暴力案件

之前好多人話過想睇三母子單案，咁新一篇就講呢個喇！

2015年6月，網上出現了一篇標題為“我是個骯髒的女人，也是個母親＂的文章，內容描述一名母親與兩個兒子受到丈夫及親人的性暴力。

在發佈文章的當日更附上視頻，因而受到更多關注。雖然事件引起相當大的輿論，但司法機構並沒有什麼相關的搜查，為此受到不少網民的責難。

可是，在7月25號播出的奇案節目中，把這宗案件的輿論一下子冷卻下來。節目列舉出幾個情況，提出三母子是捏造案件的可能性極高。特別是支持三母子的網民，可以說是受到很大的衝擊。

心理學家認為許牧師有關暴力方面的行為是事實，但應該並非與性有關的暴力行為。

與三母子性暴力案件相關的人物：
李氏家族：李氏（案件主角－下稱李母）、許牧師、大仔、細仔
另外兩個主要人物為算命師金氏（李母的祖母）及其保姆朴氏

三母子：
1. 李母：欺騙全國人民的騙子，同時也是毀掉兩個兒子人生，虐待兒童的犯人。心理學家曾在節目中指出“即使案件為事實，這位母親對待兒子的行為也是虐待兒童。＂
如果她的主張為事實，在承受性暴力的十年期間，她非但沒有保護兩個兒子，反而一直與加害者接觸，只是反復說著這是她最想忘記、極其可怕的回憶。而且，案件應該與算命師金氏有關，所以要追加對她的調查。2015年8月，法庭判決隔離她與兩個兒子。

終於到三母子

期待，加油

終於有新 開心

痴撚線國家
軍方好撚有問題
警方又廢

其實都明知兇手係邊個架啦
咁都可以變懸案

真係痴撚線公司

不管李母有沒有被算命師金氏操控，她對兩個兒子的所作所為實在讓人難以相信她是一個母親。她利用網路的力量誣告，因而被警方追查。2015年11月，她因誣告及虐待兒童，被京畿地區警察廳拘留調查。

2. 大兒子：被母親洗腦教育的受害人。與弟弟不一，對案件不太積極。

3. 小兒子：被母親洗腦教育的受害人。他主動與被告會面，經常看見他積極、主動參與案件。本人自發地配合母親演戲，所以急需與母親隔離並且接受治療。

如上文提及，2015年11月，兩個兒子與母親隔離後接受治療。

4. 許氏：為李母的主要目標，是她的前夫，也是這宗案件的最大受害人。李母的指控本來就毫不合理，但事情變成如此沸沸揚揚，很有可能是因為許氏的家庭暴力。
這樣就大概可以解釋李母瘋狂的行為，他需要為她身心所受的傷害負責。實際上，在離婚訴訟時時，也因他承認家庭暴力，所以李母勝訴。如果孩子有著從小被父親暴力對待的記憶，即使他們贊同母親的行為，甚至跟從她的指使說謊也不奇怪。但他的罪行僅限於家庭暴力，而不是李母聲稱的性暴力。

廉上士好慘，做軍人為國家效力，然後被人殺都冇人認真幫佢查